<resources>
    <string name="app_name">Chernobyl Tours</string>

    <string name="choose_language">あなたの言語を選んでください</string>

    <string name="en_click_me">Click image to set English</string>
    <string name="sp_click_me">Cliquez sur l\'image pour définir l'espagnol</string>
    <string name="fr_click_me">Cliquez sur l\'image pour définir le français</string>
    <string name="ja_click_me">日本語を設定する画像をクリック</string>
    <string name="zh_click_me">“點擊我”>點擊圖片設置中文</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">設定</string>

    <string name="facebook_app_id">299931483831093</string>
    <string name="fb_login_protocol_scheme">fb299931483831093</string>
    <string name="google_maps_key" templateMergeStrategy="preserve" translatable="false">
        AIzaSyAv6U6eH2WbidLdc81XZNKYc1LOKR1JqN0
    </string>


    <string name="first_time_here"><a href="https://www.tourkiev.com/">初めてここに？</a></string>
    <string name="loading">読み込み中</string>

    <string name="tour_starting_point">ツアー開始場所</string>
    <string name="kreschatic_street">フレシャーチク通り</string>
    <string name="podol">ポディール</string>
    <string name="novi_petrivtsi">ノヴィ・ペトリフツィ</string>
    <string name="dymer">Dymer</string>
    <string name="katyuzhanka">Katyuzhanka</string>
    <string name="ivankiv">Ivankiv</string>
    <string name="dityatki_check_point">Dityatki検問所</string>
    <string name="thirty_k_zone">３０キロゾーン</string>
    <string name="zalesye_village">Zalyesyeビレッジ</string>
    <string name="chornobyl">チェルノブイリ市</string>
    <string name="trumpeting_angel_of_chornobyl">天使がラッパを吹く像</string>
    <string name="monuments_to_liquidator">世界を救った方々の記念碑</string>
    <string name="robots">ロボット</string>
    <string name="elijah_church">聖イッリャ大聖堂</string>
    <string name="radar_duga">Duga /ロシアのキツツキ</string>
    <string name="kopachi_village">Kopachi Village</string>
    <string name="first_part_of_reactor">原子力発電所　第一部</string>
    <string name="chernobyl_new_safe_confinement">新安全閉じ込め構造物の前</string>
    <string name="second_part_power_part">原子力発電所　第二部</string>
    <string name="pripyat_town">プリピャチ市</string>
    <string name="pripyat_river_point">プリピャチ川</string>
    <string name="centre">市の中心地</string>
    <string name="ferris_wheel">観覧車</string>
    <string name="stadium_avangard">アバンハード・スタジアム</string>
    <string name="swimming_pool">スイミングプール</string>
    <string name="jupiter_factory">Jupiter factory</string>
    <string name="police_station">警察署</string>

    <string name="tour_starting_point_description">ツアーはウクライナの首都、キエフのダウンタウンから始まります。２０００年より、SoloEast Travelツアー会社の車はこの地点（独立広場)から出発し、世界で最も独特な観光名所ーチェルノブイリ原子力発電所に向かってツアーを開始します。
原子力発電所に向かう途中にある検問所まで２時間ほどかかります。着くまでの間は、英語によるドキュメンタリーが流れます。又は、あなたの母国語でツアーガイドを聞くことが可能です。
</string>
    <string name="kreshatik_street_description">ここはキエフで最も大きいメインストリート、フレシャーチク通りです。その昔、フレシャーチク通りは王子や貴族の狩猟場として使用されており、素晴らしい景色や谷、美しい川があったことで知られていました。１８世紀から構築され始めたこのエリアは、１８０５年に構築された歴史的な建物キエフ劇場を始め、次々に新しい建築物が建てられました。１８３７年、ウクライナで最もモダンなストリートとして徐々に人気を高めていき、現在ではキエフで最も有名な観光名所として知られています。

道路が舗装されるたびに新しい栗の木が植えられ、まさにお金持ちの方々の遊び場として発展してきました。今でも、ラグジュアリー、最新ファッションを提供できる場所として非常に栄えています。第一次世界大戦、第二次世界大戦の最中には街全体が攻撃され、通りも全滅する手前でしたが、それでも戦争終戦後すぐに再構築に取り掛かったため、フレシャーチク通りは１９４３年に見事に復帰することが出来ました。この再構築のおかげで、道は以前よりも広く、建物はさらに高く建てられました。

フレシャーチク通りに住む住人やお店のオーナーは近隣国の都市（モスクワ、ベルギーなど）から新聞を取り寄せて常にニュースを先取りしていました。通りには電飾で飾られており、今でもその名残を見ることが出来ます。又、歴史的建造物がありながらも一方で最新ファッションや高級レストランなどがある流行的な場所として知られています。通りにあるお菓子屋、ホテル、デパート店は観光客だけじゃなく地元の人にも大人気です。

フレシャーチクにある他の観光名所としては、国立フィルハーモニー、商業建築物、Alexander the Liberatorモニュメント、独立広場、ヨーロッパ広場、フランコ劇場、ヴェルホーヴナ・ラーダなどが挙げられます。フレシャーチク通りは歴史建造物が並んだ大通り以上の見どころや価値がたくさんあり、キエフの人々の人生やプライドがたくさん詰まっています。キエフに訪れる方々は、是非キエフの伝統に触れ、ウクライナの上流社会を経験できるフレシャーチク通りを歩き回ることをお勧めします。
</string>
    <string name="podol_description">ここからキエフで有名なポディール地区に入ります。
 ここはキエフで最も古い商工業地区です。たくさんの歴史的な建造物があり、比較的新しい考古学現場はまだ明かされていません。
”ポディール”という名前は下に向かっている状況を意味します。この地区はかつてはキエフの商業中心地区でした。ポディール地区の隣区にはそれぞれ商業地区であった証に以下の名前が付けられています：”Dehtyari” (タールを扱う職人）、”Honchari” (陶工）、”Kozhemyaki” (レザー職人）。ポディール地区の領土は古代からあり、中には９〜１１世紀まで遡る建造物もあります。建物は１７世紀に集中的に建てられ、１７９７年から毎年イベントを開催しています。

１８１１年にポディール大火事が起こるまではキエフで３６７２宅あった住宅のうち、２０６８宅がこの地区あり、とても人気の町として栄えていました。大火事はポディール地区とその住民に大きな影響を与え、町の風貌もすっかり変わってしまいました。火事の後、町は再構築され、その当時再築された道路は今でも見ることが出来ます。この当時に建築されたものとして、建築家の家、キエフ・モヒーラ・アカデミー国立大学、商店街などがあります。

第二次世界大戦まで、Nyzhniy Val通りから北にあるエリアはPloska chast又はPloskaya slobodaと呼ばれていました。当時哀れな状況にあった貧しいユダヤ人達の住処だったのです。
</string>
    <string name="novi_petrivtsi_description">ウクライナにある村の一つ、ノヴィ・ペトリフツィを通ります。この村は２００８年から２００９年の間に大きな政治疑惑の中心にいた元Mezhyhirya修道院の土地として有名になりました。

この大きな敷地と邸宅はウクライナの４代目の大統領ヴィクトル・ヤヌコーヴィッチの元邸宅です。敷地内には動物園もあります！

邸宅は高さ５mのフェンスが５４km（３４マイル）にわたって張り巡られています。敷地内にはヨットの桟橋、乗馬クラブ、射撃場、テニスコート、狩猟場などたくさんの施設が入っています。Mezhyhiryaは常に２０００人のスタッフをかかえ、日々＄７５０００のメンテナンス費用を必要としていました。

このような信じられない無駄遣いや大統領の汚職は、２０１４年尊厳革命の間にヤヌコーヴィッチが辞任して終わりました。現在この旧宅は観光地となっており、キエフから日帰りで訪れることが出来ます。
</string>
    <string name="dymer_description">Dymerという村に近づいてきました。Dymer村はX-XI年に発見されました。村の名前はウクライナ語の”дым”（英語で言うスモッグ）からきています。これは村に建てられた工場がたくさんの煙を出していたことに由来しています。この町は１７０３年までポーランド人の町でした。その後Semen Paliyが町に踏み込み、土地の権威を奪い取りました。Dymerは常に変化してきた町で、たくさんの歴史があります。どちらにしても、Dymerはウクライナで最も小さい集落であることはありません。

町には工場の他にも、縫製工場、３つのガススタンド、駐車場、２つの学校、２つの図書館、芸術音楽学校と病院があります。
</string>
    <string name="katyachanka_description">次に古代からある村Katyuzhankaを通ります。この村は１５００年代に建てられました。村の名前は村の最初の住人Katyugaから名付けられています。この村出身で有名な女優、アンカーウーマンにオルガ、ナタリア・スムシュカがいます。

又、もう一つこの村が有名になった興味深いことがあります。それは、約５００人もの人がタバコ、お酒からヒーリング目的でこの村を毎週訪れていたことです。正統派のオレクサンダー司祭は皆の要求を満たす代わりに、もし彼らがタバコを吸ったりお酒を飲んだりしたら神からひどく罰せられることになることを伝えてきました。もし誰かがタバコなしに生きていけないほど中毒症になっている場合は、司祭との条件で何回かは吸っても良いことを許可していました。
</string>
    <string name="ivankiv_description">興味深い記念碑”Egg of Life”はここIvankivにあります。”Egg life”は２０００年に設立されました。コンクリートで出来たこの記念碑はドイツ人建築家A. Kolbeによって寄付されました。この記念碑はチェルノブイリ事故によって影響された後の復興を象徴しています。

１５世紀半ば、この土地はZemlya Trudinivska (Trudinivska Land)と呼ばれており、キエフのボイヤー、Olehnja Juhnovichによって所有されていました。そしてこの土地の所有権は１５２４年にポーランド王ジグムント１世からキエフ市民のTishko Proskuraに渡りました。土地は最初Ivaniv又はIvanivkaと名付けられていましたが、後にIvankivと変わりました。１７世紀始め、クリミア・タタール人によって４つの戦役が作られ、Ivankivに居た多くの人々が殺され、又は奴隷として売られました。

町はチェルノブイリ発電所から南に４２マイル離れた場所に位置し、立ち入り禁止区域の入り口からおおよそ北に２０マイル離れています。この町はチェルノブイリ事故による影響が他の町ほど著しくはありませんでした。
１９８６年、Ivankiv地区はチェルノブイリ原子力発電所事故によるチェルノブイリ地区国教制度廃止の後、さらに面積が増加しました。今日Ivankiv Raionは立入禁止区域によって人口が激減した地域を管理し、又それらは非常事態省によって監督されています。
</string>
    <string name="dityatki_check_point_description">最初の検問所が近づいてきました。トラブルを避けるため、検問所や係員の写真は撮らないで下さい。近くにあるポスターの写真は撮っても構いません。日中に写真を撮ってはいけない場所は他にもいくつかあります。

ここが立入禁止区域への入り口です。ここが特に厳しいDytyatki検問所です。検問所の名前は近くにある村、Dytyatkyからきています。
ここは立入禁止区域外にあり、原子力発電所事故の前はチェルノブイリ地区に入っていた数少ない町の一つです。周辺のほとんどの町は避難を余儀なくされました。Dytyakyには約１０００人ほどの住民しかいませんーそのほとんどが無職です。この場所は未だカテゴリー４（放射能を最も受けた区域）に入るため、住民はウクライナ政府からの福利厚生プログラムを受けています。一方で、Dytyatkyは重度のアルコール中毒と鬱病をもった人達の集落としても知られています。ここの検問所は１９８６年に建てられました。ここでの主な仕事は立入禁止区域から逃げ出した放射線汚染されている物を排除することにあります。もう一つここでの重要な任務はこの区域を去る全ての人物に放射線量を測定することです。全ての訪問者は特殊な機械によるチェックを義務付けられ、放射線汚染されていないか係員によって細かくチェックされます。このチェルノブイリガイドはSoloEast Travelによって作成され、観光客向けに発行されています。　
</string>
    <string name="thirty_k_zone_description">チェルノブイリ原子力発電所立入禁止区域、又の名３０キロゾーンへようこそ。１９８６年の大災害後直ぐに避難のため３０キロゾーン（原子力発電所から半径３０km以内）がソビエト連邦軍によって確立されました。立入禁止区域は約２６００km２の範囲を覆います。立入禁止区域は危険地帯へのアクセスの制限、放射線汚染のスピードの減速、放射線医学と生態学の観察活動を目的としています。

３０キロゾーンは以下の３つのサブゾーン：１）原子炉４エリア付近、２）原子炉からおおよそ１０kmの範囲、３）残りの３０キロゾーンに別れていました。サブゾーンによって着用する保護服や利用できる施設等が変わってきます。皆さんの中にはここから放射線レベルが急激に増えると考えている方もいることでしょう。しかし実際はキエフよりもレベルが低くなっています。事故後、新しい道路が舗装され、今では車も安全に原子炉まで近づけるようになっています。もし近くまで歩いて行った場合はたくさんのホットスポットを見つけることができるでしょう。

何人かの住民は、ここに住むために戻ってきます。我々は彼らのことをサマショール（自発的帰郷者）と呼んでいます。ほとんどの人は中高年層で事故以前にこの場所に長く住んでいた人達です。この中の１６２人は五感がなく、放射線を全く信じていません。ほとんどの人が彼らはすぐ死んでしまうだろうと思っていたのにも関わらず、彼らは大変興味深い生活を送って長生きしています。ここにはコーラ、ジャンクフード、銀行の待ち列といったものが一切ありません。人々は鶏を食べ、猫や犬と共に日々を暮らしています。

もしかしたらあなたは動物に変異体がいなかったか気になるかもしれません。でもそれらの動物は事故の後、数週間から数カ月の間にすでに死んでしまいました。動物を狩猟する人間もいないこの閑散したチェルノボイリ立入禁止区域は現在野生動物にとって実にパラダイスとなっています。ここ３０キロゾーンで、もしかしたら野生のアライグマ、犬、ビーバー、ケナガイタチ、アカギツネ、野牛、イノシシ、ヘラジカ、鹿、アナグマ、プシェバルスキー馬などが見れるかもしれません。立入禁止区域に入るにあたって、この場所にあなた一人だけいることではないことを忘れないで下さい。
</string>
    <string name="zalesye_village_description">今村にいることは言うまでもないですね。原子炉はここから１９km離れています。木がたくさん多い茂っており、家はどこにも見当たりません。Zalesyeはこの辺りで最も大きいビレッジで、おおよそ３０００人が住んでいました。ここには学校、図書館、産科病院や人々が映画を見たり、踊ったり又は選挙できたりするソ連で言う”文化センター”などがありました。それは全て無くなりました。このビレッジの名前には皮肉にも”森の後ろにある村”を意味しています…

最後の自発的帰郷者ロザリヤは２０１５年に亡くなりました。彼女は地元の学校の先生でした。ロザリヤは最後の数年間、電気もガスもなしに暮らしておりましたが、不満は一切言いませんでした。
</string>
    <string name="chornobyl_description">チェルノブイリ市を訪れる人が知るべきことは、原子力発電所はここから１５km離れた場所にあることです。実際はプリピャチ市の方がより近いのですが、プリピャチ市は作業員のために１９７０年に特別に建てられたため、当時はチェルノブイリ市が事実上最も近い市でした。

２０世紀以前、チェルノブイリ市はウクライナ人、ポーランド人の農民、そして比較的多くの人数のユダヤ人によって住まわれていました。後にこの市はウクライナの土壌環境によって最初の原子力発電所として選ばれます。そして１９８６年4月26日、チェルノブイリ原子力発電所の原子炉4号炉がメルトダウンし爆発しました。

チェルノブイリ市は事故後すぐに避難を始めました。チェルノブイリ立入禁止区域の運営、監視はプリピャチ市からチェルノブイリ市へと変わりました。チェルノブイリ市には現在、立入禁止区域を管理するウクライナ政府のオフィスと観光客を手配するオフィスがあります。チェルノブイリ市の２５％は現在も使用されており、合計２０００人ほどの作業員が仕事に従事しています。作業員には年に１〜２回の健康診断が実施されます。バスはチェルノブイリ市に1日３回ほど運行しており、訪れるのにそこまで大変なことはありません。又、市には政府用のガソリンスタンドと消防署があります。ブロックは州機関の従業員の寝どころとして使われています。

放射線の露出を限りなく制限するために実行した規則のため、チェルノブイリ立入禁止区域で働く作業員はチェルノブイリ市に滞在できる日数/週、又は週数/月が制限されています。今ここはたくさんの動物が住み、市は草木などで多い茂っています。

チェルノブイリ市は幸せな市ではありません。アルコールはたくさんあっても、笑いは少なく、ほんの数人の女性だけ、また子供は誰一人いません。
</string>
    <string name="trumpeting_angel_of_chornobyl_description">第三の御使が、ラッパを吹き鳴らした。すると、たいまつのように燃えている大きな星が、空から落ちてきた。そしてそれは、川の三分の一とその水源との上に落ちた。この星の名は「苦よもぎ」と言い、水の三分の一が「苦よもぎ」のように苦くなった。水が苦くなったので、そのために多くの人が死んだ。
(ヨハネ黙示録 8:10-11)

チェルノブイリはウクライナ語で”ニガヨモギ”を意味するため、何人かの人々は聖書が原子力発電所の事故とその汚染を予測していたと信じています。

今あなたの前にあるものは２枚の紙で出来た少し高めのプラットフォームで立入禁止区域の地図です。所々にある点は強制避難させられた集落を表しています。クロスのサインはそれぞれの集落の名前となっています。

世界を救った方々の記念碑
消防署の前にある記念碑は４号炉が爆発した後すぐに駆けつけた解体作業者たちの記念碑です。事故に対応した消防士たちは事故の大きさが分からず、火消しにかかっている間、たくさんの放射線を体に吸収し、後に急性放射線症候群にかかり亡くなりました。全体的に約６０００００ー１億人の作業員（科学者、鉱夫、ソ連の微集兵含む）がチェルノブイリの後処理に関わりました。

記念碑の表彰盾には”世界を救った人々へ”と刻まれています。
</string>
    <string name="monuments_to_liquidator_description">消防署の前にある記念碑は４号炉が爆発した後すぐに駆けつけた解体作業者たちの記念碑です。事故に対応した消防士たちは事故の大きさが分からず、火消しにかかっている間、たくさんの放射線を体に吸収し、後に急性放射線症候群にかかり亡くなりました。全体的に約６０００００ー１億人の作業員（科学者、鉱夫、ソ連の微集兵含む）がチェルノブイリの後処理に関わりました。

記念碑の表彰盾には”世界を救った人々へ”と刻まれています。
</string>
    <string name="robots_description">１９８６年のチェルノブイリ事故の間、ソ連当局は革新的な遠隔装置でロボットを実験することによって、作業者たちを厳しい状況から免れさせようとしていました。これらのロボットは現在現場近くの博物館で展示されています。

これらの奇妙で古臭い物を見ただけで、すぐに彼らが成功出来なかったことが分かります。放射線汚染された残骸を除去することはこれらのロボットが提供するスキルよりもさらに高度なスキルが必要となり、ソ連は作業者（軍人）を再び呼び込む他に為す術はありませんでした。処理の際は、一人につき最高４０秒しか施設内に入る・近づくことが出来ませんでした。そしてたくさんの人が後に被爆又は癌を発症して亡くなりました。

それでもこれらのロボットは役に立ち、主に放射線が１０００シーベルトあったエリアに採用されました。

聖イッリャ大聖堂
チェルノブイリ原子力発電所事故から２５年、立入禁止区域でたった一つだけ運営していた聖イッリャ大聖堂エリアの放射線レベルは、他のエリアよりも大分低いレベルでした。

ウクライナのチェルノブイリ組合社長、ユリ・アンドレイェフは金曜日のキエフーモスクワビデオ会議でこう語っています：”１９８６年に起こった悲惨な日々の間でも、聖イッリャ大聖堂のエリアは放射線汚染がなく、建物そのものも綺麗だった。”

現在、大聖堂付近のエリアはキエフの１８マイクロレントゲン/hに比べ、レベル６のマイクロレントゲン/hを持っています。彼によれば、チェルノブイリ原子力発電所の４号炉が爆発した数秒後、爆発雲に含まれていたと思われるウラン粒子は原子力発電所から１８００km離れたプリピャチ市の方角へと運ばれていったと考えられています。この道には松の木が植えられていました（松の木は今はチェルノブイリの救世主だったと任命されています）。

雲は松の木に降り注ぐことなく、不明な理由で二部に分かれ、住宅地を避け市の左側、右側に流れていきました。汚染されたエリアの放射線レベルは４〜５レントゲン/hで、市はミリレントゲンの半分しか示さなかった”とアンドレイェフ氏は言っています。
</string>
    <string name="elijah_church_description">チェルノブイリ原子力発電所事故から２５年、立入禁止区域でたった一つだけ運営していた聖イッリャ大聖堂エリアの放射線レベルは、他のエリアよりも大分低いレベルでした。

ウクライナのチェルノブイリ組合社長、ユリ・アンドレイェフは金曜日のキエフーモスクワビデオ会議でこう語っています：”１９８６年に起こった悲惨な日々の間でも、聖イッリャ大聖堂のエリアは放射線汚染がなく、建物そのものも綺麗だった。”

現在、大聖堂付近のエリアはキエフの１８マイクロレントゲン/hに比べ、レベル６のマイクロレントゲン/hを持っています。彼によれば、チェルノブイリ原子力発電所の４号炉が爆発した数秒後、爆発雲に含まれていたと思われるウラン粒子は原子力発電所から１８００km離れたプリピャチ市の方角へと運ばれていったと考えられています。この道には松の木が植えられていました（松の木は今はチェルノブイリの救世主だったと任命されています）。

雲は松の木に降り注ぐことなく、不明な理由で二部に分かれ、住宅地を避け市の左側、右側に流れていきました。汚染されたエリアの放射線レベルは４〜５レントゲン/hで、市はミリレントゲンの半分しか示さなかった”とアンドレイェフ氏は言っています。
</string>
    <string name="radar_duga_description">チェルノブイリ２号機の秘密の軍事施設はチェルノブイリ市の北西に位置していましたが、それを地図上で見ることはほぼ不可能となっています。地図では子供の寄宿舎を表す記号や森を表すドット線などが見られますが、都市部や技術的な建物は一切見ることが出来ません。ソビエト連邦軍は軍事機密であれば徹底的に秘密主義にしていました。

ソ連の崩壊そしてチェルノブイリ原子力発電所事故により、ポリーシャの森の中にあった小さな市（秘密軍事基地”スパイ活動基地”）が明らかになりました。

前世紀の７０年代には敵の軍事基地から発射した弾道弾ミサイルを追跡するための特殊な軍事レーダーシステムが作られました。作成されたレーダーシステムは”超水平線レーダー”（Duga-1)と呼ばれ、１５０mの高さと５００m幅のアンテナ、重量が１４０００トンを超える大したものとなりました。この巨大アンテナを有するDuga-1は稼働するのにたくさんの人員を必須とし、約１０００人の作業者がこの現場で軍事警戒システムを稼働していました。

ドゥーガシステムは非常に力強く、時には１０MWも出力し短波ラジオ・バンドを流します。音は警告なしに鋭い反復的なタップ音が１０Hzで流れ、その特徴からロシアのキツツキと名付けられるようになりました。ランダムな周波は多くの合法的な放送、アマチュア無線と業務向けの送信を頻繁に中断させ、世界中の多くの国に何千もの苦情を言われる結果となりました。結果的にアマチュアラジオやテレビなどがこの”キツツキ”をロゴに取り入れ始めるなど、この強力な信号は世間に多大なるインパクトを与えました。

要求していない信号は憶測としてソ連がマインドコントロールしようとしていた、又は気象制御しようとしていたなどの説が持ち上がりました。それでも多くの専門家やラジオ愛好者はすぐにこれが超水平線レーダーであることを認識しました。地上からすでに撮影していたNATOはこのシステムをスチール・ヤードと名付けました。この説はソ連崩壊後、公的に確立されました。１９９１年にソビエト連邦が崩壊した直後、ウクライナとロシアはウクライナにあったソ連の軍施設をお互いに支配しようとする話し合いが実施されました。

この時、ロシアのキツツキ施設はなぜか話し合いには持ち込まれませんでした。後にこの理由が施設がチェルノブイリ原子力発電所に近すぎたからだと判明します。

４号炉がメルトダウンした時、キツツキは降下物により重度に汚染され、稼働を中止さぜるを得ませんでした。チェルノブイリ２号機は無事避難し、そこにあった機具はシベリアにある他のキツツキへと送り出されました。
しかし、メインアンテナは巨大すぎて他へ送ることが出来ず、核放射線や国家機密により孤立され、もしかするとこのアンテナが事故を引き起こしたんじゃないかという噂が周囲にたち始めました。
</string>
    <string name="kopachi_village_description">車から一歩出る前に、外で見るホットスポットは安全であることをご確認下さい。傍にいることは危険ではありません。ただ決して物を地面に置かないようにしましょう！ お持ちのガイガーで１時間ごとの放射線レベルを確認できます。日中は約2.2mkのシーベルトが出ます。これはあなたが家に２４時間いても出るレベルです。

窓から見た景色より特に変わったことは何もありません。木々は車の中から見た通り大いに茂っています。ここはKopachi市という所です。１９８６年のチェルノブイリ事故後、この市は重度に汚染され強制避難をさぜるにえませんでした。政府によってKopachi市の人々が強制避難させられた後に残った家は実験として全て取り壊されて埋葬されました。この市はチェルノブイリ事故によって運命が一変に変わったたった一つの市です。

建物が全て取り壊されていく中で残ったものはたった２つ：幼稚園と煉瓦造りの建物だけでした。政府は汚染された建物や家が放射性同位元素を漏らし地下水面に流れていくことに当時は気づいていませんでした。建物を埋めることはさらなる放射毒性を環境に深くもたらします。元の市の周りの土壌や水は、プルトニム、ストロンチウムー９０、セシウムー１３７を含む放射線物質に汚染されたまま残されました。他の立入禁止区域の市も同じような運命を辿り、帯水層が大変汚染されてしまいました。

</string>
    <string name="first_part_of_reactor_description">ソビエト連邦にV.I.レーニン原子力発電所として呼ばれていたここは、RBMK-1000タイプを４号機持ち、それぞれ１０００メガワット（MW）の電量を発電していました。事故当時５号機と６号機はまだ建設中で、５号機がおおよそ８５％完成というところで事故が起きました。

チェルノブイリ原子力発電所を入ってすぐ右に２つの冷却塔が見えてきます。これらは最後の２つの原子炉のために建設されました。バスからは右側に見えます。クレーンに囲まれた２つの赤い建物は当時のまま残されています。それらの隣にあるクーリングキャナルは最初の４つの原子炉に使われていました。

左側に見えるものは核廃棄物を保存する新しい保管室で、その隣にあるコンクリートプラントは立入禁止区域が必要になる時のためだけに使われていました。我々の手前に見える大きな建造物は、次の１００年間４号炉を閉じ込めるための石棺です。
もうあなたは右側にあるまるで箱みたいな巨大な２つの黒い建物に気づいたことでしょう。右から左に１号機、そして換気筒の隣に２号機があります。左側から見ると、２つの錆びついた建物が見えます。大きめのものが３号機で、少し小さめのものが換気筒の横にあり、それが４号機です。信じられないかもしれませんが、３号機は事故後も２０００年まで稼働し、チェルノブイリ原子力発電所は以前よりも強力に発電し続けていました。
     次に全ての原子炉をパノラマで見れる場所に移動します。フェンスを越えたり、ツアーから離れたりしないで下さい。
</string>
    <string name="chernobyl_new_safe_confinement_description">そろそろ原子炉に近づきますが、作業員や、石棺から右側エリアの写真は撮らないようご注意下さい。原子炉、石棺、記念碑の写真は撮っても構いません。記念碑の後ろにある道路は横切らないで下さい。この次にその場所へと移動します。

チェルノブイリの新安全閉じ込め構造物はエンジニアの歴史においても前代未聞なデザイン＆建設計画です。これまでにない大きな建築物を重度に汚染された現場で建築するのは初めてです。
構造物はその集合点から３２７m動かされ、２０１６年11月にようやく石棺の上への移設作業が完成しました。

新安全閉じ込め構造物は現シェルターからの放射線物質の漏洩を防ぎ、同時に構造物を異常気象などの外部影響から守ることにあります。

構造物は高さ１０８m、全長１６２mで２５７mのスパンを持ち、最低１００年は保つと言われています。又、これはロンドンのセント・ポール大聖堂又はパリのノートルダム大聖堂よりも高いものとなっています。

アーチ型の構造は約３６０００トンもの重さになります。フレームは鋼菅を組んだ大きな格子建築で出てきており、縦長のコンクリート梁で支えられています。
構造物は竜巻にも耐えることが出来るほど強力で、その高度な換気装置は不朽化を食い止め、コーティングの交換や構造物の寿命の間に作業者が放射線に晒される必要がないことを確実とします。

コーソシアムは世界中から建築者を集め建築を始めました。例えばアーチの構造はイタリアがデザイン・構築を担当、クレーンはアメリカによって製造、アーチの外装はトルコの契約者から、アーチの持ち上げとスライド作業はオランダの会社によって事が運ばれました。
</string>
    <string name="second_part_power_plant">１９８６年4月26日、外部電源喪失を想定した非常用発電系統の実験を行なっている際に、チェルノブイリ原子力発電所が爆発し、たくさんの危険放射線降下物が一斉にヨーロッパに降りかかりました。事故で直接命を失った人は合計で３１名おり、たくさんの原子力発電所スタッフ、消防士の死亡が確認されました。

放射線被曝で死者が何名に上ったかは決して分からず、被曝に関わらずとも病気で死んでいった人が毎日何人もいました。世界保健機関は２００６年、チェルノブイリ被曝が原因で癌で亡くなった死者数は約３００００人から６００００人の間だという推計を発表しました。科学者たちは、この悲劇から癌を含める様々な健康問題について話し合いました。被曝していなかった人達も、強制避難によるストレス、家、仕事、何もかも失ったストレス、放射線による恐怖にひどく苦しめられていました。チェルノブイリ事故は解体作業者の２９人の命をいとも簡単に奪い去りました。
</string>
    <string name="pripyat_town_descriptuion">１９７０年の冬に発見されたプリピャチ市はとても平和な町でした。事故当時、そこには五万人の人が住んでおり、毎年約千人の赤ちゃんが誕生していました。住居者の平均年齢は２６〜２７歳、事故当日には１６組の結婚式が行われる予定でした。4月26日の夕方、町はまだ生き生きしていました。人々は町を散歩しながら自由を楽しんでいました。もし誰かが悪い想像をしていたとしても、それがどれだけ酷い状況になるとは誰も想像することが出来ませんでした。

次の日の夜、プリピャチ市は静けさに覆われました。この静けさは長年たった今も現状維持しています。この町はもう二度と生き返ることはありません。例えソビエト連邦が秘密主義だったとしても、チェルノブイリほどの大事故は隠せるものではありませんでした。人々を早急に避難させなければいけなかったからです。

パニックを避けるため、政府は警察官を全ての民家に送り、人々に２時にバスが待っていることを伝えました。人々はラジオで少しだけ何が起こったかを聞くことが出来ましたが、ほとんどの人は政府が伝えた通り数日で又この町に戻ってこれることを信じていました。住民は書類など最も大事なものだけを持っていくように言われました。そして彼らは二度とこの町に戻ってくることはありませんでした。人々が避難するためにキエフから送られた１３００台のバスは、事故から一年半後にしか戻ってくることが出来ず、それも家の荷物を取りに来ただけのものでした。しかしどの民家も全く形を保っていませんでした。
</string>
    <string name="pripyat_river_point_description">プリピャチ川は多くのプリピャチ市民にとっての憩いの場でした。扇風機もクーラーも人気がなかった当時は、プリピャチ川からくる心地よい風が人々にとってとても快適で、又、プリピャチという名のカフェから見れる景色は非常に美しいものでした。カフェではアイスクリームがとても良い評判だったそうです。皆、ウェンディー機械からアイスクリームカップを取り寄せていました。仲間の厄介者だけ家から自分のカップを持ってきていたそうです。

通常キエフに船で行くのはバスで行くよりも２倍の値段と時間がかかるのですが、それでも川の港はいつもたくさんの人で混んでいました。右側に見える川に向かって来るボートは浮きドックです。船はここでUターンし、キエフに戻っていきます。人々が岸に真っ直ぐ行くには波が高すぎました。プリピャチ川からはベラルーシにあるホメリまで行くことも可能でした。又、ここにはソビエト連邦で最初のヨットクラブが存在していました。

プリピャチ川は最初の４つの原子炉のクーリングキャナルと繋がっており、黒海に繋がっているドニエプル川とも繋がっています。興味深いことに８０％のプリピャチ川の汚染物は立入禁止区域以外から来たものと考えられていることです。実際、ウクライナよりもベラルーシの方がより多くの放射線を浴びたことで有名です。彼らはこう言います”蒔いた種は刈らねばならぬ”と…

川の港から階段で上がって来る際は左側にご注目下さい。そこにホットスポットがあります。事故後の清掃に使用された車は洗車しなければならなく、洗車した後の水がポタポタ階段に垂れ落ちてホットスポットが出来ました。放射線はどれだけの時間が過ぎようが、全く関係ありません。
…
</string>
    <string name="centre_description">子供がここで遊んでいたことは今にとってはとても考えられないくらいです。プリピャチ市は三万個以上の薔薇の木が植えられており、それはとても美しい町でした。ここでは古代の建築物を見つけることは出来ません。プリピャチ市はとてもモダンな都市でした。市はほんの１６年しか存在しませんでした。あなたは今この町の中心にいます。ソビエト連邦が作った最初の一つのスーパーをご覧になって下さい。階段を上がった後の左側にあります。このスーパーはレストランと共同経営しています。壁をよく見ると、ここにいたアーティストたちによって残された絵を見ることができます。

右手に見えるのはHotel Polesieです。避難後、人々は町を取り戻そうと新しいアスファルトの道を作ったり、特殊な水で建物を綺麗にしたりしていました。しかし彼らは現実に戻されてしまいます。それでもこの町は１９９７年まで住むことが許され、原子力発電所の従業者、解体作業者、政府関係の者がここに住んでいました。そして彼らは放射線の吸収を防止するためにスイミングプールやホテルなどの建物にプラスチックカバーを被せていました。

手前には総合エンターテイメントセンター又は文化センターだったものが見られます。プリピャチ市の市民はとても社交的でした。ここでたくさんの活動を行い、劇場、映画館、ジム、子供用プールといったものが全てこの建物の中に入っていました。又、ラジオや文学クラブなんていうのもありました。是非この文化センターをご覧になって下さい。ドアを開けてまず最初に見えるものが宣伝室です。床が古いのであまり中に入っていかないで下さい！一番最初の部屋には入っていただいて好きなだけ写真を撮っても構いません。又ここで投票箱を見つけることもできるでしょう。彼らは皆共産主義者でしたが…投票は存在していたのです…
</string>
    <string name="ferris_wheel_description">この３０年間、プリピャチ遊園地は常に空っぽでした。乗り物は楽しんでもらえませんでした。大観覧車も客を乗せることなく終了しました。この遊園地はたったの1日しか開園せず、すぐに廃墟となりました。事故後ずっとこの状態が続き、ゴースト遊園地化となっています。

遊園地は１９８６年5月1日に開園予定でしたが、事故が4月26日に起きため、その予定日は二度と来ることはありませんでした。原子炉が爆発した後も、市民は事故のことについてすぐ知らされませんでした。子供達が外で遊んでいる間、煙の柱がゆっくりとプリピャチ市の方向に向かって来ていました。次の日には強制避難のためのバスがすでに到着していました。

遊園地は開園予定日より早めの１９８６年4月27日に一時的に開園していました。しかし開園は財政的な理由で開園していたわけではありません。町中が避難している最中、オーナーは遊園地を数時間だけ解放し、その日の事故や悲劇の悲しみを少しでも和らげようとしていました。今日、観覧車は小さいメリーゴーランド、揺れボート、バンパーカーの横でひっそりと錆びついています。この小さな乗り物たちが昔は五万人もの人を集める観光名所になる予定だったことは今になっては考えられません…

今日コンクリートの大部分は安全ですが、周囲の苔は未だに高度な20 µSv/h（１時間毎のマイクロシーベルト）が発見されています。苔にあるのは、放射線物が土壌に流れたためだと考えられます。そのようなエリアを歩くことは危険にはなりませんが、普通の地球放射線量よりも４００倍高いエリアに家を建てたくはないでしょう…
</string>
    <string name="stadium_avangard_description">あなたはここでサッカーチームがサッカーをプレイしているところを想像できるでしょうか。ここはサッカー場です。このスタジアムは事故が起こった年に建てられました。開園は１９８６年5月1日にするべきでした。サッカーはプリピャチ市で非常に人気でしたー原子炉ごとにチームがあったほどです。このサッカー場でゲームが行われたことは数回ありますが、公式のゲームでは一度も使用されたことがありません。今、このサッカー場は無法地帯となっており、メインスタンドはごちゃごちゃになっています。ここのタービンは五千人のために製造されました。
</string>
    <string name="swimming_pool_description">次にスイミングプールに向かいます。ここに水は入っていません。
ここは１９７０年代に建てられ、（チェルノブイリ事故から１４年後の）１９９８年まで使用されていました。事故後の１２年間は主に解体作業者によって使用されていました。このスイミングプールはプリピャチ市の中で最も綺麗な場所だと言われています。
</string>
    <string name="jupiter_factory_description">市で一番重要な場所にやって来ました。Jupiter Factoryです。
大学教育を受けた人がたくさん住んでいたプリピャチ市でソビエト連邦は彼らを使うために周辺に工場を建設することを決定しました。この工場はチェルノブイリ原子力発電所事故後、２番目の雇用者として有名になりました。工場は１９８０年にオープンし、約3500人の従業員を雇いました。

プリピャチ市の”Jupiter” factoryは伝説です。正史によると、彼らはカセットレコーダーや小さな部品を作ったりしていましたが、実際は”Jupiter”で内密に軍関係のパソコンや”ブラックボックス”を組み立て又は開発したりしており、それらの怪しげな製品は”製品番号：”として知られていました。現在でもその組み立てラインから出来た製品が何だったのかは未だはっきりとしていません。述べられることは、それらのほとんどが軍の潜水艦、兵士や宇宙産業に使われたことです。

１９８６年のチェルノブイリ事故後、プリピャチ市とは違って工場は廃墟化されませんでした。暫くしたのち、何人かの従業者はJupiterに戻り、工場は様々な汚染除去技術と開発途上の処方学的な器具をテストするための放射線学研究所となりました。工場は１９９６年まで稼働しました。
</string>
    <string name="police_station_description">プリピャチ市には比較的教育を受け特権階級の人たちで溢れかえっていましたが、それでも警察署は必要でした。まるで決まり文句みたいですが、逮捕された多くの人たちはアルコール関係（サマゴン、самого́нなどの密造酒、酔っ払い運転、公共で酔っ払うなど）で告発されました。プリピャチ市における犯罪率はほぼなかったも同然でした。</string>
    <string name="nearest_point">最寄りのポイントは :</string>
    <string name="start">開始</string>
    <string name="title_activity_settings">設定</string>

    <!-- Strings related to Settings -->

    <!-- Example General settings -->
    <string name="pref_header_general">General</string>

    <string name="pref_title_social_recommendations">Enable social recommendations</string>
    <string name="pref_description_social_recommendations">Recommendations for people to contact
        based on your message history
    </string>

    <string name="pref_title_display_name">Display name</string>
    <string name="pref_default_display_name">John Smith</string>

    <string name="pref_title_add_friends_to_messages">Add friends to messages</string>
    <string-array name="pref_example_list_titles">
        <item>Always</item>
        <item>When possible</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_example_list_values">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <!-- Example settings for Data & Sync -->
    <string name="pref_header_data_sync">Data &amp; sync</string>

    <string name="pref_title_sync_frequency">Sync frequency</string>
    <string-array name="pref_sync_frequency_titles">
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_sync_frequency_values">
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>180</item>
        <item>360</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_preference_entries">
        <item>Entry 1</item>
        <item>Entry 2</item>
        <item>Entry 3</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_preference_entry_values">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="multi_select_list_preference_default_value" />

    <string name="pref_title_system_sync_settings">System sync settings</string>

    <!-- Example settings for Notifications -->
    <string name="pref_header_notifications">Notifications</string>

    <string name="pref_title_new_message_notifications">New message notifications</string>

    <string name="pref_title_ringtone">Ringtone</string>
    <string name="pref_ringtone_silent">Silent</string>

    <string name="pref_title_vibrate">Vibrate</string>
    <string name="log_out">ログアウト</string>
        
    <string name="about_us">私たちについて</string>
        
    <string name="language">言語</string>
        
    <string name="book_a_tour">ツアーを予約する</string>
        
    <string name="map">マップ</string>

    <string name="greetings">ご挨拶</string>

</resources>
