<resources>
    <string name="app_name">Chernobyl Tours</string>

    <string name="choose_language">選擇你的語言</string>

    <string name="en_click_me">Click image to set English</string>
    <string name="sp_click_me">Cliquez sur l\'image pour définir l'espagnol</string>
    <string name="fr_click_me">Cliquez sur l\'image pour définir le français</string>
    <string name="ja_click_me">日本語を設定する画像をクリック</string>
    <string name="zh_click_me">"點擊我">點擊圖片設置中文</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">設置</string>

    <string name="facebook_app_id">299931483831093</string>
    <string name="fb_login_protocol_scheme">fb299931483831093</string>
    <string name="google_maps_key" templateMergeStrategy="preserve" translatable="false">
        AIzaSyAv6U6eH2WbidLdc81XZNKYc1LOKR1JqN0
    </string>


    <string name="first_time_here"><a href="https://www.tourkiev.com/">第一次來這裡？</a></string>
    <string name="loading">載入中</string>

    <string name="tour_starting_point">旅游出发点</string>
    <string name="kreschatic_street">克雷斯查提克街道</string>
    <string name="podol">波迪尔</string>
    <string name="novi_petrivtsi">诺维佩特里夫茨</string>
    <string name="dymer">季梅尔</string>
    <string name="katyuzhanka">卡特尤兹汉卡</string>
    <string name="ivankiv">伊万基夫</string>
    <string name="dityatki_check_point">季季亚特基检查站</string>
    <string name="thirty_k_zone">30K疏散区域</string>
    <string name="zalesye_village">扎列西耶村庄</string>
    <string name="chornobyl">切尔诺贝利市镇</string>
    <string name="trumpeting_angel_of_chornobyl">茵陈星纪念碑（吹号天使）</string>
    <string name="monuments_to_liquidator">献给拯救世界的人的纪念碑</string>
    <string name="robots">机械装置</string>
    <string name="elijah_church">圣以利亚教堂</string>
    <string name="radar_duga">杜加/俄罗斯啄木鸟</string>
    <string name="kopachi_village">科帕齐村庄</string>
    <string name="first_part_of_reactor">核电站第一区域</string>
    <string name="chernobyl_new_safe_confinement">在抵达新安全围堵体前</string>
    <string name="second_part_power_part">核电站第二区域</string>
    <string name="pripyat_town">普里皮亚季市镇</string>
    <string name="pripyat_river_point">普里皮亚季内河港</string>
    <string name="centre">中心</string>
    <string name="ferris_wheel">摩天轮</string>
    <string name="stadium_avangard">阿万加尔体育馆</string>
    <string name="swimming_pool">游泳池</string>
    <string name="jupiter_factory">木星工厂</string>
    <string name="police_station">警察局</string>

    <string name="tour_starting_point_description">我们的旅程始于乌克兰的首都，基辅市。
2000辆SoloEast旅游车将在独立广场集合，准备启程前往全球最为独特的地方拜访——切尔诺贝利禁区。
我们会花两小时从检查站出发并抵达该禁区。一般上，我们会播放以英语呈现的纪录片让大家观看，或者聆听以您的母语呈现的导览解说。
</string>
    <string name="kreshatik_street_description">克雷斯查提克街道
现在我们进入了基辅的主要街道——克雷斯查提克街道。克雷斯查提克一度是王子和贵族的猎场，此处曾闻名于壮丽的景观、苍翠的山谷及波光粼粼的河流。在十八世纪，诸多建设工作在这里展开，居住所逐渐林立于这块土地。在1805年，历史性的建筑，如基辅剧院，开始建立于这座城。到了1837年，克雷斯查提克被视为乌克兰最现代化的街道，迄今为止，它依然享有城市地标及著名旅游景点的盛名。

在这条街道被铺筑及建筑奇观开始林立于栗子树两旁时，它发展成富人及名人的游乐园。但是，它依然是奢华、高雅、高端时尚的代名词。在世界一战及二战期间，这条街道成为炮火目标线，几乎被摧毁了。庆幸的是，在大战于1943年结束后，重建工作立即展开，这条街道被拓宽少许，更现代化的建筑开始建于此区。

克雷斯查提克总是很快就获得最新的新闻，住在这条街道的屋主及店主会迅速收到来自莫斯科、比利时及其他国家与城市的报章。现今，人们依然能望见闪耀在这条街道上的雅致迷人的灯光。即使历史性建筑物仍然伫立于街道上，游客可在此处找到最现代化及精致的餐厅，所以它依然是游客的时尚之地。糖果点心店、酒店、百货公司是基辅所能提供的最佳设施，这些设施皆受当地人以及游客的青睐。

克雷斯查提克的其它景点包括国家爱乐乐团、贸易大厦、国际银行机构、萨拉托夫纪念碑、解放者亚历山大纪念碑、独立广场、欧洲广场、弗兰剧院及最高拉达会议厅。克雷斯查提克不仅仅是充满历史及奇观的景点或街道。它也是基辅的骄傲，并成为许多人的生活的一部分。我们建议前来拜访基辅的游客漫步于克雷斯查提克街道，体验城市的历史风貌，以及乌克兰上流社会的生活方式。
</string>
    <string name="podol_description">我们正驶入基辅最著名的区域，它称为波迪尔。
这是基辅最古老的邻域之一，也是贸易、商业、工业的诞生之地。波迪尔拥有众多建筑及历史地标，还有许多待发掘的新遗址。
波迪尔这个地名代表坐落于向下的斜坡的建筑。此区一度是基辅的贸易及工艺中心。波迪尔一些社区的地名反映了这个事实：Dehtyari（在焦油业打拼的工人）、Honchari（陶艺家）、Kozhemyaki（制造皮革制品的工匠）。波迪尔地域建有许多古老的建筑，某些建筑的历史可追溯至第9至第11世纪。在十七世纪，波迪尔地区林立着很多建筑。自1797年起，一年一度的博览会在此举办。

在1811年发生波迪尔大火灾事件前，波迪尔曾是这座城最著名的地域，拥有基辅3,672所住所中的2,068所住所。那场火灾严重毁灭了波迪尔，并大幅改变了其地貌。在火灾发生之后，经过规划建设的波迪尔新增了许多新街道，这些街道迄今依然存在。当时，如合同屋(Contract’s House)、国立基辅塔拉斯谢甫琴科大学、购物中心等的建筑开始兴建。

在世界二战之前，Nyzhniy Val街道的北区被称为Ploaska chast或Ploskaya sloboda。许多贫困犹太人居住在此地，生活条件甚是悲惨。
</string>
    <string name="novi_petrivtsi_description">我们正途径乌克兰的其中一座村庄，诺维佩特里夫茨，这里坐落着一间前身为兹希里亚（Mezhyhirya）修道院的建筑，这座建筑因在2008至2009年成为政治大丑闻的焦点而闻名。

这所大型住宅有着广阔的场地，设有一所动物园，这是乌克兰第四任总统维克多·尤先科先生的前私人住宅。

该领土被高五尺、周长为54公里（34英里）的篱笆围着，内设游艇码头、马术俱乐部、射击场、网球场及休闲旅游中心，甚至还有猎场。兹希里亚需要2,000位员工来管理，每日的管理费用高达$75,000。

这起令人难以置信的浪费、政治腐败事件在2014年结束，只因尤先科总统在尊严革命中被迫辞职。目前，兹希里亚豪宅成为了一座现代宫殿，对于在基辅长期留宿的游客而言，他们会将拜访这座宫殿规划在其一日游行程里。
</string>
    <string name="dymer_description">我们正在接近一座称为季梅尔的村庄，它在十三至十四世纪之间被发现。季梅尔的地名来源于дым这个俄罗斯词语，在英语中它的意思是烟雾。这座村庄林立着许多工厂，整个镇上被烟雾笼罩着，因此它才被冠以此名。在1703年之前，它一度是波兰乡镇。之后，塞门·巴里(Semen Paliy)闯入这一区，接管此领地的统治权。季梅尔就再也不是先前的那个季梅尔了，它成为了盛满许多回忆的乡镇。尽管如此，季梅尔并不是乌克兰最小的乡镇。

除了林立的工厂，此区还建有缝纫工厂、三个加油站、汽车工业园、两所学校、两所图书馆、艺术中心、音乐学校及一所医院。
</string>
    <string name="katyachanka_description">我们现在经过了一座于1500年被发现的古老村庄，卡特尤兹汉卡。它的地名源自于首批称作卡特尤伽(Katyuga)的居住者。卡特尤兹汉卡诞生了两名举世闻名的女演员——女主持人奥尔加及娜塔莉亚·苏姆斯卡。

这座村庄还闻名于一件非常有趣的事。每个周末大概会有500人前来戒烟、戒酒。东正教的教主奥历山大会聆听每个人的需求，然后向他们阐释道，如果他们继续在那一年里喝酒或吸烟，上帝会严厉惩罚他们。如果某人非得在一天之内吸最少一根烟，他们被允许吸少许的烟，但吸烟的数量不可超过他们向教主做出的承诺。
</string>
    <string name="ivankiv_description">现在我们身处于伊万基夫，你可看见一座有趣的碑石，这个碑石被称作生命之蛋(Egg of Life)。其雕塑颇为特殊，因此吸引了大量游客的注意。生命之蛋建于2000年。这个艺术之作是德国建筑师A·科尔伯捐给这座乡镇的。对于经历了切尔诺贝利悲剧之后的这块土地，该碑石象征着重生及丰饶的生命力。

在十五世纪中期，现代伊万基夫周边的领土被称为Trudinivska大陆。它属于基辅波维尔贵族奥列尼亚·朱诺威兹(Olehnja Juhnovich)的产业。在1524年，国王齐格蒙特一世将这块土地送给基辅的市长 提斯克·普罗斯库拉(Tishko Proskura)。伊万·普罗斯库拉(Ivan Proskura)于1589年成为了这块领土的主人。这座市镇在1589年被发现，并以伊万·普罗斯库拉命名。起初它被称作伊万尼夫(Ivaniv)及伊万尼夫卡(Ivanivka)，然后才改为伊万基夫。在十七世纪初期，克里米亞韃靼人在波利西亚(Polesia)组建四个军队战役，只因当时许多人在伊万基夫遭杀、被俘虏并卖作奴隶。

这座市镇距离切尔诺贝利发电厂以南42英里，而距离北部的禁区入口处仅是20英里。在切尔诺贝利灾难中，这座市镇受影响的程度不如其它市镇严重。

在1986年，切尔诺贝利灾难导致切尔诺贝利区遭撤销，伊万基夫因而扩大。现今，伊万基夫区管制人烟稀少的前领土，主要管制区为疏散区域，并由乌克兰的紧急部门负责监视。
</string>
    <string name="dityatki_check_point_description">我们正在接近首个检查站。请勿在此区拍照，否则你会为身边的人带来麻烦。但你可以拍下靠近检查站的海报的照片。此处还有多个禁止拍照的检查站。

我们已来到了禁区的主要入口处。这就是所谓的季季亚特基检查站，其名称源自于近邻的季季亚特基村庄。

这是切尔诺贝利禁区外的少数村庄之一，在事故发生之前，这座村庄归属于切尔诺贝利区域。事故发生后，多数村民都撤离了此区。季季亚特基仅有1000位居住者，而多数村民都是失业人士。由于此区归属于第三类别（最受辐射影响的区域），乌克兰政府在此展开福利计划，从中帮助人们存活下去。另外，根据该区的卫生保健管理部，季季亚特基是最受忧郁症影响的居住地，许多村民患上酒精上瘾症。这座检查站在1986年建立。这个站岗的主要任务是避免受辐射影响的物品脱离禁区范围。此检查站的另外一个重要任务是，通过放射量测定器监控每位离开此区的人。每位访客必需经过检查人体的辐射剂量的特殊机器，如果机器发现到某人的辐射剂量超标，警报就会响起。这个切尔诺贝利旅游指南由Solo East旅游公司创建，目标受众为其顾客。
</string>
    <string name="thirty_k_zone_description">欢迎来到切尔诺贝利核电站的疏散区域，它通常被称为切尔诺贝利禁区，即30公里禁区。在1956年发生灾难事件后，苏联军为了撤离村民而立即建立了此区。切尔诺贝利核电站的30公里半径内是受军事管制的禁区。该禁区涵盖了大约2,600平方千米（1,000平方英里）的地区，目的是禁止人们进入危险区域，降低辐射污染的扩散区域，以及执行放射学及生态验证活动。

当初，30公里禁区被划分为三个分区：距离核反应堆4号最近的区域，大约距离核反应堆10公里半径的区域，以及其余的30公里禁区。每个分区所限制的防护服及可用设施各不相同。你可能会觉得此区的辐射水平偏高，但实际上它比基辅的辐射水平更低。新建设的道路是为了方便车辆安全通往核反应堆。但如果你行驶到更远的地方，你会发现到更多的热区。

尽管如此，在事故之后，我们称其为Samosely（自我定居者）的一些人回到这里居住。他们当中多数人是退休人士，曾经在事故发生前居住于此地。一共有162位自我定居者完全不相信辐射的存在，因为他们没闻到、看见或尝到辐射。虽然大家认为他们活不久，可是他们在此依然过着有趣且长寿的生活。这里没有可口可乐、快餐、在银行排长队的场景出现。他们吃鸡肉，生活中有猫狗的陪伴。

另外，你可能好奇这里是否会有基因突变的动物存活着，但是我们没发现这类动物。在事故发生后，这些动物仅是存活数周或数个月。现今的切尔诺贝利禁区已成为野生动植物的天堂，只因没人在此猎物，这里也没有车辆的来往。你可在这里发现到100只狼。另200百只狼居住在白俄罗斯。白俄罗斯禁区彻底遭到废弃，但这也是诸多野生动物能在那里活下去的原因。在30公里疏散区域里，你有机会发现到狸、海狸、臭鼬、红狐狸、北美野牛、野猪、驼鹿、鹿、獾、普氏野马的踪迹。因此，切记，进入禁区的我们，并不孤单。
</string>
    <string name="zalesye_village_description">你几乎会怀疑我们现在是否是在村庄。核电站距离我们19公里之远。这里到处都是树木，几乎没看见任何房屋。无论如何，扎列西耶(Zalesye)是这一区最大的村庄，曾经共有大约3000人居住在这里。此区之前还建有一所学校、图书馆、妇产医院以及苏联称为文化宫的地方，当时人们会出于诸多原因聚集在这里，一起观看电影、跳舞、选举等。但这一切已烟消云散。村庄的名带有讽刺味道，只因为它的意思是"森林背后的村庄"……

最后一位自我定居者罗萨利亚在2015年过世。她曾在一所当地学校担任教师，在晚年时，她在没有电及燃气可为房屋供暖及不可烹饪的环境下度过晚年。无论如何，她从不抱怨。
</string>
    <string name="chornobyl_description">进入了切尔诺贝利市镇后，你得知道这里没有发电厂，最近的发电厂在15公里之外，它在1970年被发现及专供工人使用。虽然如此，普里皮亚季(Pripyat)市镇距离那座发电厂更近。但当时切尔诺贝利是距离该发电厂最近的行政中心。

在二十世纪之前，乌克兰、一些波兰农民及相当多的犹太人居住于切尔诺贝利。之后，这座市镇被选定为乌克兰首建核电站的地方。在1985年4月26日，切尔诺贝利核电站的四号反应堆熔化了。

在发生事故后，居民立即被撤离切尔诺贝利市镇。切尔诺贝利禁区的行政及管制基地也从普里皮亚季被移至切尔诺贝利。切尔诺贝利目前设有多个管制禁区的州立机构办事处，以及针对游客的住宿。25%的切尔诺贝利市镇被占用，包括居住在此地的2000位工人。这里还设有一所医院，居民每年可接受1至2次的医疗检查。每日有三班开往切尔诺贝利的巴士，因此要抵达这里并不是难事。另外，这里也有一个针对政府车辆的加油站以及一所消防局。一些楼层被改建为州立机构员工的住宿。

由于当局对切尔诺贝利禁区的员工实施一项规定，限制他们暴露在辐射下的时间，因此员工只能在每周数天或每月数周居住在切尔诺贝利。多种类型的动物现在住在这里，而且这座城市已杂草丛生。

切尔诺贝利并不是一个令人幸福的地方，这里充斥着酒精，人们鲜少展露笑容，只有数位女人，但没有小孩居住在此地。
</string>
    <string name="trumpeting_angel_of_chornobyl_description">第三位天使吹号，就有烧着的大星好像火把从天上落下來，落在江河的三分之一和众水的泉源上。 11这星名叫「茵陈」。众水的三分之一变为茵陈，因水变苦，就死了许多人。 《启示录第8章10-11节》

切尔诺贝利是茵陈的乌克兰语，因此一些人相信《圣经》其实预测了核电站及后续污染的这一灾难事故。

你前方是一个两层的稍高平台，这是禁区地图。地图上的小点代表被迫疏散的居住所。在远一些的地方是交叉标志，这些是该居住所的名称。
</string>
    <string name="monuments_to_liquidator_description">消防局前方有座纪念碑，纪念四号反应堆爆炸后立即冲去抢救的清理人员。最初前往事故现场抢救的消防员没意识到事故的严重性，在他们积极灭火时，身体吸收了大量的辐射，当中许多消防员因急性放射病而死亡。估计一共有600,000至100百万员工，包括科学家、矿工、苏联应征从军参与切尔诺贝利的核清理工作。

纪念碑上的饰板写着"献给拯救世界的人"
</string>
    <string name="robots_description">在1986年切尔诺贝利发生事故期间，苏联当局尝试通过实验开发奇异、创新的遥控设备，帮助员工免遭恶劣环境的袭击。现今这些机械装置展出于靠近现场的露天博物馆。

仅仅是看着这些老旧笨重的机械，你瞬间会了解到它们无法胜任清理工作。移除受污染的残骸需要比这些设备更精进的技巧，这导致前苏联人派遣员工（如兵士）去执行清理工作。在进行清理工作期间，每个人最多只能花40秒钟处于近设施的地方或在设施里面。当中许多人因暴露于辐射或在事后患上癌症而死去。

无论如何，这些遥控装置也带来一些帮助，它们用于辐射高达1000希沃特的地点。
</string>
    <string name="elijah_church_description">切尔诺贝利事故处理人员声明，在切尔诺贝利核电站事故发生的二十五年内，唯一坐落于禁区的教堂，圣以利亚教堂区域的辐射水平一直远远低于禁区的辐射水平。

"即使在1986年最艰难的日子，圣以利亚教堂的周边地区不受辐射影响，更不用说教堂本身也不受影响，"乌克兰切尔诺贝利苏联尤里·安德烈耶夫于周三在基辅-莫斯科视频会议中声明。

目前临近该教堂的区域的辐射水平是每小时6微希沃特，而基辅的辐射水平则是每小时18微希沃特。他提到，最特别的是，在切尔诺贝利四号反应堆发生爆炸后的数秒钟，含有铀颗粒的烟团朝距离核电站大约1,800米的普里皮亚季市镇飘去。那些烟团途中经过一棵松树（它现已成为切尔诺贝利救助者的著名标志）。

 "那些云短暂停留在那棵松树的上方，出于未知的原因分成了两半，然后继续移向那座城的左边及右边，而不直接飘到住宅区上方。

受污染区域的辐射水平是每小时四或五伦琴射线，而那座城的辐射水平仅是0.5毫伦琴，" 安德烈耶夫说道。
</string>
    <string name="radar_duga_description">秘密军事小镇切尔诺贝利-2位于切尔诺贝利小镇的西北方，但它不出现于任何地形图。如果你探索地图，可能只会发现到那里标有小孩板屋的图标，或者市镇住宅区的森林路的虚线，但你不会发现城市及技术性建筑。苏维埃社会主义共和国联盟(USSR)有能力隐藏秘密，尤其该秘密涉及军事秘密。

只有在前苏联瓦解及切尔诺贝利核电站事故后，人们才发现到Polissia森林内存在着这座小镇（军事要塞），它涉及航空间谍工作。

在上个世纪七十年代，苏联建设了军事雷达系统，用于跟踪从敌方领土（或军事基地及潜水艇）发射的弹道飞弹。这个新建设的雷达系统被称作杜加超视距雷达（Duga-1）。雷达的天线高150米、宽500米，这个机械工程的杰作重达14,000吨。鉴于其大型的体积及接收天线杆，Duga-1需要大量的人力资源来操作，因此大约1,000人在现场负责军事的戒备状态。

杜加雷达系统极为强大，在某些情况下其峰值功率超过10MW，并以短波频段发射。它毫无预警地出现，听起来就像是尖锐的、重复频率为10赫兹的敲击噪音，所以被短波听众冠以"俄罗斯啄木鸟"的名头。随机的跳频干扰了正常的无线电广播、业余无线电台以及其他传输应用，在世界范围内的许多国家引发了数以千计的投诉。其信号令诸如业余无线电台、电视广播的公司深受其苦，导致他们开始研制啄木鸟噪音屏蔽装置。

这种干扰信号成为令人猜测的源泉，引起了各种如苏联心智控制及气候控制实验的理论。无论如何，许多专业及业余无线广播爱好者很快就发现到它其实能作为超视距雷达系统。北约(NATO)军事情报部已拍下该系统的照片，并将照片传给了北约代号Steel Yard。在苏联没落之后，这个理论得到了公开证实。当苏联在1991年解体时，乌克兰及俄罗斯开始谈论有关管制位于乌克兰的、仍然活跃的苏联军事设施之事。

但他们不谈论有关西方俄罗斯啄木鸟设施，广泛的人有一段时间所怀疑的论点得到了证实：该雷达站太靠近切尔诺贝利核电站。

当四号反应堆熔化后，啄木鸟严重受辐射污染，因此不得遭到废弃。居民被迫从切尔诺贝利-2撤离，核电站中可移动的设备被运输至西伯利亚的其它啄木鸟站。

主要的天线阵列太过大型了，以至他们无法将它运离该地，而将它留在原地（被国家保密部及核辐射部双重隔离），之后甚至引发了谣言：它在某种程度上是导致了反应堆熔化的原因。
</string>
    <string name="kopachi_village_description">在你离开汽车前，记得将杂物放在安全的地方，因为这里拥有数个热点。靠近这些热点并不会对你造成伤害，不过不要将任何东西放在地上！盖革计数器显示每小时的辐射水平。这里的辐射水平为2.2mk希沃特，人们纯粹想呆在家24小时。

车窗外的风景并没有很大的变化。就如一分钟前这里到处也都是树木。我们现在身处于称为科帕齐(Kopachi)的村庄。在1986年发生切尔诺贝利事故后，这座村庄严重受辐射污染，居民也从这里撤离。在当局疏散民众后，所有房屋被拆毁及掩埋，以作为实验用途。这是唯一一座因切尔诺贝利事故后而遭受如此命运的村庄。

一所幼儿园及另一座砖混建筑是唯一依然伫立于此地的建筑，其它所有建筑皆被推土机摧毁了。政府不承认这个事实：这些严重受污染的建筑及房屋会使放射性同位素渗入地下水位。掩埋这些建筑会导致环境中的放射性毒素加深。前村庄周边的土壤和水源依然受放射性物质污染，如钚、锶-90及铯-137。禁区里的其它村庄也遭受类似的命运，都有着受污染的含水层。
</string>
    <string name="first_part_of_reactor_description">在苏联时期闻名的V.I.列宁核电站包括四个类型为RBMK-1000的反应堆，每个反应堆能生产1,000兆瓦(MW)的电能。当时他们也在兴建五号及六号反应堆。在事故发生时，五号反应堆已完成85%。

在进入切尔诺贝利核电站区域时，你可看见右边有两个针对最后两个反应堆的冷却塔。这里有两座被起重机围着的红色建筑，在事故发生后，它们依然伫立于原地。它们右边的冷却管道是针对前四个反应堆。

左边是储存核废料的储存系统，隔壁的混凝土厂仅仅是针对禁区的需求而建设。我们前方的大型结构是用来覆盖4号反应堆100年的石棺。

你可能已经发现到右边有两座大型的黑色建筑，它们看起来像箱子。从左至右的是1号反应堆，2号反应堆是在排风管的旁边。如果你望向左边，将看见两座生锈的建筑。较大型的建筑是3号反应堆，而4号反应堆较小一些，它们位于排风管的隔壁。很难想象在事故发生后切尔诺贝利核电站比之前产生更多的电能。因为3号反应堆继续运作，能产生高达2000兆瓦的电能。

现在我们做短暂停留，为所有反应堆拍些全景照。请不要越过篱笆或者前往距离旅游巴士很远的地方。
</string>
    <string name="chernobyl_new_safe_confinement_description">请记得，在我们接近反应堆时，不要从石棺右边拍个人照。至于反应堆、石棺及纪念碑，非常欢迎你拍下它们的照片。另外，请不要越过纪念碑后方的马路，你将在不久之后看到这条马路。

切尔诺贝利的新安全围堵体势在工程历史上是前所未有的建设项目。以前从来没有如此大型的建筑建于严重受污染的场地。这个建筑于2016年11月从其组装点往最后要伫立的地点移了327米。

新安全围堵体防止受污染材料从当前的遮蔽区泄漏出去，同时保护结构体受外在因素的影响，比如恶劣的气候。

这个建筑高108米，长162米，宽257米，寿命至少100年。它的高度可媲美伦敦的圣保罗教堂及巴黎的圣母院。

这个拱形的建筑重达36,000吨。它的框架是格构式的钢管构件，由两条纵向混凝土梁支撑。

它稳健到足以抵挡龙卷风的侵袭，其现代化的排风系统能消除腐蚀的风险，确保建筑在有效寿命期间内不必替换涂料，以及员工不必暴露在辐射下。

围堵体财团与当地及全球的分包商合作。举例而言，其拱形结构件是在意大利设计及建设的。起重机在美国制造。拱形结构喷镀承包商来自土耳其，而升降及滑移操作是由一家荷兰公司负责。
</string>
    <string name="second_part_power_plant">在1986年4月26日，在一项实验中，员工在测试四号反应堆在停电时需要多少电能来维持运作时，切尔诺贝利核电站爆炸了，释放极度危险的辐射化学物到空气中，随后逐渐污染涵盖数百万平方英里范围的欧洲国家。事故导致了三十一例死亡，其中包括反应堆员工及紧急员工。

很难精准地判断到底有多少人因吸取辐射而死去，因为即使不受辐射影响，每一天都有人病倒及死亡。在2006年，世界卫生组织预测30,000至60,000例癌症死亡是切尔诺贝利辐射导致的。科学家谈论有关这起灾难造成的各种健康问题，癌症可能是我们头脑中先闪现的健康问题。但没有受辐射影响的人也面临另一个挑战。他们因被疏散、失去家园及工作而感到压力重重，这造成了一切社会问题，人们也对辐射产生恐惧心理。切尔诺贝利直接剥夺了29位事故清理人员的性命。
</string>
    <string name="pripyat_town_descriptuion">在1970年冬季被发现的普里皮亚季市镇是个充满平和的地方。在事故发生时，当地居民共有50,000人。每年有1000位婴儿诞生。居住者的平均年龄为26-27岁。共有16场婚礼在灾难日当天举办。在四月26日，这座市镇依然热闹，人们漫步于街道上，享受美好的时光。如果某人感到有些不对劲，他们肯定难以想象情况会有多糟糕。

第二天晚上，普里皮亚季开始陷入寂静之中。多年以来，寂静的氛围深深笼罩着这座城，死气沉沉的。虽然苏联隐藏了许多秘密，但切尔诺贝利事故的严重程度是苏联无法隐藏的。他们被迫疏散居民。

为了避免惊慌场面，政府派遣警方到每栋房屋，告诉居民巴士会在中午2时等待他们。广播也简要地通知居民所发生的事。一些人确实相信了广播员的话，他们能在数天之后归家。因此他们只携带最重要的物品，比如证件。但他们从此一去不归。从基辅出发的1300辆巴士前来接送居民从市镇撤离。自发生事故以后，他们只允许在半年内回家一次，带走家里的东西，但他们的家再也不是原本的家。
</string>
    <string name="pripyat_river_point_description">内河港是所有普里皮亚季居民最爱的地方。当时人们还不习惯使用风扇或空调。人们宁愿前往普里皮亚季河岸旁享受一丝丝的微风，或者坐在也是称为普里皮亚季的咖啡馆享受美景。据说，那里的冰淇淋的味道好极了。人们可到此处的温迪饮料机购买饮料，这些前来内河港的人们是知心好伙伴。只有异类家庭会自备杯子。

虽然搭船到基辅的费用比巴士费贵一倍，但这个内河港总是人山人海。你可看见右边正靠近河流的船是浮动船坞。这些船在这里转弯，然后再回到基辅。河流的浪太大了，因此人们无法直接靠近河岸。人们也可从普里皮亚季内河港前往白俄罗斯戈梅利。这里也设有首间苏联游艇俱乐部。

普里皮亚季河与针对首4个反应堆的冷却剂管道连通一起，这条河是第聂伯河的支流，第聂伯罗河将流向黑海。另一个有关普里皮亚季河的有趣事实是，80%的河流受到来自禁区的污染物污染。众所周知，白俄罗斯的辐射剂量比乌克兰高。俗语说，"一分耕耘，一分收获。"

当你从内河港走上阶梯时，注意你的左边，你会发现到一个热点。在事故发生后，涉及清理工作的车辆必须被冲洗干净，用来清洗车辆的水会从阶梯流下去。不管时间经过多久，辐射依然存在。
</string>
    <string name="centre_description">很难想象目前依然有小孩在这里嬉戏。普里皮亚季是座种有超过30,000棵玫瑰的美丽市镇。你在全新的普里皮亚季看不见任何古代建筑。这座市镇仅有16年的历史。你现在在市中心，不妨前去拜访在苏联期间建设的第一家超市，当你走上台阶时就会在左边看见它。它与一间餐馆连通。如果仔细观察这里的墙壁，你会看见艺术家留下的画。

右边就是Polesie酒店。在居民遭到疏散后，他们铺设新的沥青路，使用特别的水清洗建筑，尝试再次经营酒店。但他们发现到清理工作是不需要的。然而，这家酒店营业至1997年。核电站的员工、事故清理人员和一些政府代表住在酒店。他们使用塑料来覆盖某些建筑，如游泳池、酒店，以防止建筑吸取辐射。

如果你往前看，你会看见称为文化宫的文化娱乐中心。普里皮亚季的居民是非常活跃的人。他们在此组织各式各样的活动。剧院、戏院、健身室、儿童泳池全容纳于这座建筑里。这里还有广播爱好者及文学俱乐部。靠近文化宫，在打开门后首先映入你眼帘的是宣传室。请不要走到最里面去，因为这里的地板质量低劣！你可以走到第一间房，尽情地拍照。你甚至会在这里发现到选举箱。当时只有共产党的存在，但他们依然举办选举活动…</string>
    <string name="ferris_wheel_description">普里皮亚季游乐园已经空置近30年。没人乘坐这里的游乐设施，巨型的摩天轮也从没有承载过人。这座游乐园曾经开放一天而已，就立即遭到废弃，直至今日。它依然被过去的鬼魂所困扰。

这座游乐园原本在1986年5月1日开放给公众，但是这一天永不到来。切尔诺贝利事故发生于4月26日。反应堆爆炸了，但这座城的居民没有立即获得有关该灾难的通知。当孩子在户外玩耍时，阵阵烟雾缓缓飘向普里皮亚季。千辆巴士在第二天抵达这里，居民才被迫疏散。

此游乐园比原先计划提前数天短暂地开放。但是，出于财务收益问题，它没投入运营。当居民撤离此区时，业主只开放游乐园数小时，尝试缓解人们因事故而导致的烦扰心情。现在的摩天轮已锈蚀，摩天轮的旁边还有一个简单小型的旋转木马、秋千船及碰碰车，很难想象这些少数游乐设施曾经被认为能吸引50,000人……

虽然现今这里的混凝土构件多数是安全的，但周边青苔的辐射水平可高达20 µSv/h（每小时微希沃特）——放射性颗粒已被冲入土壤里。走过这样的地方并不会立即伤害到你，但你绝不会在辐射水平比一般地面辐射高出400倍的地方建房屋……
</string>
    <string name="stadium_avangard_description">你难以想象一些足球队依然在这里踢球。但你所看见的正是一个足球场。这座体育馆在事故发生的那一年建立。它原本在1986年5月1日开放。足球在普里皮亚季深受人民欢迎——每个反应堆都有自己的足球队。这个足球场只被使用过数次，但正式的开放日永不到来。今日的足球场已杂草丛生，看台已经毁于一旦。体育馆的涡轮机是针对5000人而设计的。
</string>
    <string name="swimming_pool_description">现在我们启程到游泳池，但那里的泳池里没有水。它建于1970年代，直到1998年才被废弃（切尔诺贝利事故发生的12年后），在这12年期间，泳池主要是事故清理人员使用。这个游泳池被视为普里皮亚季最清洁的地方。
</string>
    <string name="jupiter_factory_description">现在我们来到了市镇上最主要的建筑：木星工厂。由于有许多受过大学教育的人居住在普里皮亚季，苏联人决定在郊区建设一家工厂，然后雇佣这些大学生。这家工厂是该区续切尔诺贝利核电站之后的第二个雇主。它在1980年投入运营，并雇用了大约3500员工。

普里皮亚季的木星工厂是个传奇。根据官方历史，这家工厂一般制造盒式录音机及其它次要零件，但多数商店制造不同的产品。另外，他们在木星工厂的底层暗地开发及组装军事电脑及黑箱，这些神秘的产品被命名为"产品号："。即使在今天，人们依然不确定装配线到底生产了什么产品。我们只能说多数产品用于军事潜水艇、战士，甚至航空业。

在1986年发生切尔诺贝利事故后，这家工厂不像普里皮亚季遭到永久废弃。在过了一段时间后，部分员工回到木星工厂。这家工厂成为了放射学实验室，专测试各种放射性物质污染的技术以及开发剂量测定仪器。这家工厂持续运营到1996年。
</string>
    <string name="police_station_description">虽然普里皮亚季的主要居住者是受过教育及有权势的人，但一座没有警察局的城市是不存在的，这听起来有点陈词滥调，但多数被逮捕的人被指控犯了有关酒精的罪行：私自蒸馏酒(Samogen)、酒后驾车或在公众地方喝醉酒。普里皮亚季的犯罪率微乎其微。</string>
    <string name="nearest_point">最近的一點是：</string>
    <string name="start">開始</string>
    <string name="title_activity_settings">設置</string>

    <!-- Strings related to Settings -->

    <!-- Example General settings -->
    <string name="pref_header_general">General</string>

    <string name="pref_title_social_recommendations">Enable social recommendations</string>
    <string name="pref_description_social_recommendations">Recommendations for people to contact
        based on your message history
    </string>

    <string name="pref_title_display_name">Display name</string>
    <string name="pref_default_display_name">John Smith</string>

    <string name="pref_title_add_friends_to_messages">Add friends to messages</string>
    <string-array name="pref_example_list_titles">
        <item>Always</item>
        <item>When possible</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_example_list_values">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <!-- Example settings for Data & Sync -->
    <string name="pref_header_data_sync">Data &amp; sync</string>

    <string name="pref_title_sync_frequency">Sync frequency</string>
    <string-array name="pref_sync_frequency_titles">
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_sync_frequency_values">
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>180</item>
        <item>360</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_preference_entries">
        <item>Entry 1</item>
        <item>Entry 2</item>
        <item>Entry 3</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_preference_entry_values">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="multi_select_list_preference_default_value" />

    <string name="pref_title_system_sync_settings">System sync settings</string>

    <!-- Example settings for Notifications -->
    <string name="pref_header_notifications">Notifications</string>

    <string name="pref_title_new_message_notifications">New message notifications</string>

    <string name="pref_title_ringtone">Ringtone</string>
    <string name="pref_ringtone_silent">Silent</string>

    <string name="pref_title_vibrate">Vibrate</string>
    <string name="log_out">註銷</string>
        
    <string name="about_us">關於我們</string>
        
    <string name="language">語言</string>
        
    <string name="book_a_tour">預訂遊覽</string>
        
    <string name="map"> Map </string>

</resources>
